指男囚犯被逼剪髮屬歧視 長毛司法覆核勝訴

立法會議員「長毛」梁國雄，2014年因衝擊遞補機制論壇而被判入獄4周，並在獄中被強行剪掉一頭長髮，事後梁國雄就男囚犯被逼剪髮的決定提司法覆核，認為懲教署侵犯人權及性別歧視。法官今頒下判詞，裁定長毛勝訴。

咁學校剪人頭髮幾時先有人覆核

洗唔洗賠返D頭髮比佢

長毛預備下次返去坐唔想剪就覆核定先

做實事

咁係咪即係唔洗再剪？

原來背後有咁大影響